.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE" "1" "Januar 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
calibre \- calibre
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre [Optionen] [Pfad_zu_eBook]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Starten der grafischen Benutzeroberfläche des Calibre\-Hauptprogramms und optionales Hinzufügen des eBooks aus dem Verzeichnis Pfad_zu_eBook zur Datenbank.
.sp
Wann immer Sie Argumente mit Leerzeichen an \fBcalibre\fP weitergeben, müssen diese Argumente in Anführungsstriche gesetzt werden. Zum Beispiel: „/some path/with spaces“
.SH [OPTIONEN]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-detach
Calibre vom Terminalfenster ablösen, falls vorhanden (nur für Linux)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
Diesen Hilfetext anzeigen und beenden.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ignore\-plugins
Benutzerdefinierte Erweiterungen ignorieren. Nützlich, wenn Sie eine Erweiterung installiert haben, die Calibre am Starten hindert
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-no\-update\-check
Nicht nach neuen Versionen suchen
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-shutdown\-running\-calibre, \-s
Eine laufende Calibre\-Instanz \- falls vorhanden \- beenden. Beachten Sie, dass dabei ggf. laufende Aufträge ohne Rückfrage abgebrochen werden. Also bitte mit Vorsicht verwenden.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-start\-in\-tray
Minimiert im Infobereich starten.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Ignoriert, bitte nicht verwenden. Nur wegen Altsystemen vorhanden
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
Programmversion anzeigen und beenden
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-with\-library
Bibliothek unter dem angegebenen Pfad verwenden.
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
